大型電競8月中環開打

【本報訊】旅發局今年獲政府額外7千萬元撥款，籌辦回歸廿年慶祝活動，其中計劃8月於中環海濱舉辦電子競技（eSports）嘉年華引入大型賽事，冀吸引來自全球的年輕機迷訪港，最快月內正式招標。有業界人士認為eSports全球觀眾層廣，有利向全球宣傳香港，或有潛力發展成為年度盛事。
旅發局因應回歸20周年增辦多項慶祝活動，其中最大型的一項暫名為香港夏日派對，計劃8月於中環海濱活動空間舉辦大型嘉年華，包含eSports、音樂及美食元素等，希望吸引年青旅客。

團體盼如渣馬年年搞
旅發局主席林建岳指eSports猶如電子遊戲界的奧林匹克，除了參賽者，更可吸引全球機迷入場觀賽，個別受歡迎的比賽就連美國龐大的麥迪遜花園廣場也坐無虛席，有強勁經濟收益，又舉例部份外國賽事獎金可達數千萬美元，「藝人周杰倫也有一隊電競賽隊」，正與有關方面商討引入最大型賽事在港舉行。
據悉旅發局曾與內地首富王健林兒子、投資多隊職業eSports隊伍及網上直播平台的王思聰初步接觸，雙方未有實質成果，而當局月內也將招標，讓更多eSports公司參與競投。
香港電競總會會長、電競公司Cyber Games Arena負責人周啟康認為，eSports觀眾來自世界各地，尤以年輕人為主，有助推廣香港，「長遠希望好似渣馬咁，每年一次，等佢哋年年都嚟」，而近月亦有不少政府部門主動聯絡了解eSports。他指在戶外搞比賽要考慮陽光會否影響觀看螢幕，要注意電力及如何做網絡直播，但整體問題不大，冀有本地公司參加以注入本土文化元素。
旅發局本年度常規撥款有3.28億元，因特區成立廿周年活動額外撥款7千萬元，施政報告中又獲額外2億元3年用撥款。而去年訪港旅客有逾5,665萬人次，按年跌4.5%，但當中海外市場有上升，包括短途市場升4.3%及長途升2.6%。

最緊要吸引到d女去
如果target customer係毒撚一定摺硬

濕鳩esport都吹奏

毒撚集中營

係我就叫達哥組隊參加，睇佢畀人sm應該好歡樂

打黎打去都係 LOL

達哥打現場唔好睇
因為唔敢發癲

你叫鍾生點算